---
title:   Playsheet - O Curioso
teaser: "O membro da turma que leva os demais para a confusão e para novas aventuras"
layout: post
date: 2017-02-06 14:58:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Personagens
    - Arquétipos
    - Playsheets
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Fair-Leaves
header: no
---


O Curioso é aquele membro da Turma que sempre tá querendo descobrir algo novo e/ou interessante: seja um livro novo na biblioteca da escola, um sabor novo de sorvete ou sobre os mistérios da antiga mansão mal-assombrada ou o moinho misterioso da cidade, normalmente será o Curioso que levará a Turma para o risco. Ele não é como o Travesso, que procura as traquinagens pelas mesmas, e nem como o Geninho, que quer aprender pela sede de conhecimento. O Curioso é apenas isso: curioso. Ele acredita que existe tanta coisa interessante por aí que ficar parado ou lendo livros velhos ou pregando peças nos outros ou jogando futebol é uma perda de tempo. 

<!-- excerpt -->

O Curioso é considerado pelos adultos como tão encrenqueiro quanto o Travesso, mas a Turma sabe melhor: ele apenas quer aprender e descobrir o que existe por aí. Existe algo dentro do Curioso que coça por descobrir o mundo e o que ele pode fazer de interessante no mesmo. O Geninho pode ser o primeiro a aprender sobre uma coisa, mas será o Curioso o primeiro a tentar colocar aquilo em prática. Curiosos fazem de tudo um pouco: hoje ele pode estar jogando um esporte diferente, amanhã na aula de teatro ou circo, depois de amanhã vendo uma caverna perdida atrás da Cachoeira perto do lago da cidade.

O Curioso costuma lidar bem com todos, mas em especial, curiosamente, com o Geninho, que também gosta de coisas diferentes, e com o Travesso, que vê nele um companheiro potencial de traquinagens. O Atleta não costuma gostar tanto do Curioso pela sua inconstância e o Descolado acha irritante a tendência do Curioso de estar sempre vendo "qualquer coisa aleatória".

Normalmente um _Curioso_ é reconhecido por:

+ Estar sempre ativo querendo descobrir coisas novas
+ Descobrir coisas interessantes o tempo todo
+ Sempre estar perceptível a tudo ao redor

Por outro lado, um _Curioso_ acaba sendo vítima de:

+ Ser considerado Inconstante pelos demais
+ Ver o que não deveria ver e ter que lidar com as consequências disso
+ Estar sempre procurando algo diferente

## Aspectos

| ***Pergunta***                                                   | ***Aspecto*** |
|------------------------------------------------------------------|---------------|
| _Por que você é tão curioso?_                                    |               |
| _Quando você percebe que sua curiosidade o colocou em encrenca?_ |               |
| _O que você pensa sobre a sua Turma?_                            |               | 

## Sugestão de Atitudes

Segue abaixo três sugestões diferentes de distribuição das Atitudes para um _Curioso_
 
| ***Atitude***  | ***Sugestão 1***   | ***Sugestão 2***   | ***Sugestão 3***   |
|---------------:|--------------------|--------------------|--------------------|
| _Ativa_        | Regular (+1)       | Regular (+1)       | Bom (+3)           |
| _Desenvolta_   | Razoável (+2)      | Bom (+3)           | Razoável (+2)      |
| _Divertida_    | Razoável (+2)      | Razoável (+2)      | Regular (+1)       |
| _Esperta_      | Bom (+3)           | Regular (+1)       | Regular (+1)       |
| _Fofa_         | Regular (+1)       | Razoável (+2)      | Razoável (+2)      |

## Façanha Exclusiva:

+ ***Essa foi por pouco!*** - O Curioso já se meteu em tanta encrenca que desenvolveu de certa forma uma intuição para sair de encrencas tanto quanto se enfiar nas mesmas. Sempre que achar que está perto de entrar em confusão, o Curioso pode rolar um teste de _Esperto_ contra dificuldade _Razoável_ como uma ação de _Criar Vantagem_. Se passar, ele gera um Aspecto de _Precavido_ com uma _Invocação Gratuita_. Caso não haja perigo, esse Aspecto pode ser _"guardado"_ para outras cenas. Ele só pode fazer isso uma vez por cena e com um limite de 3 Invocações Gratuitas no Aspecto. Além disso, uma vez por sessão ele pode trazer esse Aspecto _Precavido_ gratuitamente, com uma _Invocação Gratuita_.

## Personagem exemplo - Catherine "Katty" Catsin
 
### Aspectos

 | ***Pergunta***                        | ***Aspecto*** |
 |---------------------------------------|---------------|
 | _Por que você é tão curioso?_           | Tem tanta coisa por aí diferente, quero conhecer tudo!  |
 | _Quando você percebe que sua curiosidade o colocou em encrenca?_     | As pessoas acabam se zangando comigo |
 | _O que você pensa sobre a sua Turma?_ | Eles me levam para conhecer coisas, e eu a eles         | 
 | | Talvez Sally devesse ser menos empolada |
 | | William acha que sabe mais que todo mundo! |
 
### Atitudes
 
 | ***Atitude***  | ***Nível***   |
 |---------------:|---------------|
 | _Ativo_        | Regular (+1)  |
 | _Desenvolto_   | Razoável (+2) |
 | _Divertido_    | Razoável (+2) |
 | _Esperto_      | Bom (+3)      |
 | _Fofo_         | Regular (+1)  |
 
### Façanha Exclusiva:
 
+ ***Essa foi por pouco!*** - O Curioso já se meteu em tanta encrenca que desenvolveu de certa forma uma intuição para sair de encrencas tanto quanto se enfiar nas mesmas. Sempre que achar que está perto de entrar em confusão, o Curioso pode rolar um teste de _Esperto_ contra dificuldade _Razoável_ como uma ação de _Criar Vantagem_. Se passar, ele gera um Aspecto de _Precavido_ com uma _Invocação Gratuita_. Caso não haja perigo, esse Aspecto pode ser _"guardado"_ para outras cenas. Ele só pode fazer isso uma vez por cena e com um limite de 3 Invocações Gratuitas no Aspecto. Além disso, uma vez por sessão ele pode trazer esse Aspecto _Precavido_ gratuitamente, com uma _Invocação Gratuita_.
 
### Façanhas:
 
 + Não tenho medo!

### História:

_"A Curiosidade matou o gato"_ não é um ditado capaz de assustar Catherine Catsin, a gatinha mais curiosa de Fair Leaves. Katty já conhece mais de Fair Leaves que todas as crianças e até mesmo muitos adultos, e é capaz de descobrir ainda mais coisas, pois ela é insaciável em sua curiosidade, o que acaba levando o resto da Turma para muitas descobertas divertidas... E grandes problemas no processo.

Apesar de ser uma gatinha bem curiosa, ela se veste com roupas bem bonitas e gosta de bancar a gata charmosa e manhosa. Mas na realidade qualquer um que a conheça bem sabe que isso não passa de fachada. Entre as partes de sua roupa que mais valoriza, ela gosta particularmente de usar laços em sua cauda.

Katty não gosta muito de Sally, que ela acha que fala difícil de propósito, e nem de William, a quem acha convencido. Mas se existe uma forma de deixar essa gata nervosa é mexer com seus amigos!

